大家點練speaking?

無講英文嘅對手，大家會點練speaking?
自己寫題目講幾分鐘，錄起佢再聽返再改善？
想睇吓其他人做法 學習吓

多d用英文諗野

聽多啲講多啲
eg睇美劇/美國電視，搵吓機會同鬼佬講嘢(唔使面對面, discord voice chat都得)

我中學果時係咁練

練發音同流暢度: 搵篇文(報紙更好)讀出聲 字要讀得岩 要順要自然

練口音同intonation: 搵條有英文字幕既片/劇集睇 喺個人開口講野之前pause 望住字幕 讀一次將會出現既句子 之後resume video學下人地點讀 再pause 模仿番人地既口音同語調再讀

見到有遊客主動問下有冇野幫手練下膽